覺唔覺呢個世界冇公平公義? 唔係講緊政治 係講緊細到每一個人既日常生活

好多時好多冤屈好多怨憤, 無一個裁決人會為我地公正咁評理
如果係朋友之間嘈左交, 其他朋友只會根據利益同埋同邊個熟D而歸邊
就算自己係岩既一方都會被打成係錯既一方
老師 上司 長輩, 因為佢地係我地既地位之上, 無論咩事永遠佢地岩哂, 因為權係佢地手上, 佢地話岩就岩, 我地就有冤無路訴
就算同其他人呻, 其他人只會話要尊敬父母 尊師重道, 父母老師唔會害你 佢地想你好blah blah blah
原來乜都係講人情, 乜都係講層級, 道理? 公平? 公義? 有存在過咩?

笑死

利益與公義之間好難平衡
你見幾多人做狗就知

好撚辛苦 係個咁既社會入面生存, 連朋友都係咁 到底仲有咩可以去依靠

無計，呢個係社會既遊戲規矩，每個地方都係咁

你只可以熟悉呢個規矩再跟住玩

因為上一兩代人咩都話係咁架啦無計
加上其他地方不斷進步所以形成對比

西方問why係提問題 然後解決問題
華人社會係解決提出問題嘅人